                \begin{enumerate}
                        \item $\vv{AD}=-\vv{AB}+2\vv{AC}                \Longleftrightarrow \vv{AD}=2\vv{AC}-\vv{AB}$.
                                        \begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=latex',x=0.4cm,y=0.4cm]
                                        \draw [color=lightgray, xstep=0.4cm,ystep=0.4cm] (-8,-5) grid (7,8);
                                        \clip(-8,-5) rectangle (7,8);
                                        \draw[line width=4.0pt] (-15.119088426078621,10.728805698003493) -- (-8.789502709241084,10.728805698003493);
                                        \draw[line width=4.0pt] (-15.119088426078621,9.462888554635983) -- (-8.789502709241084,9.462888554635983);
                                        \draw [->, color=red, line width=1.2pt] (-3,0) -- (-1,3);
                                        \draw [->, color=red, line width=1.2pt] (-1,3) -- (1,6);
                                        \draw [->, color=blue, line width=1.2pt] (1,6) -- (-5,4);
                                        \draw [-] (-3,0) -- (3,2);
                                        \draw [-] (-1,3) -- (3,2);
                                        %\draw [domain=-8.124896208973144:7.06610951143694] plot(\x,{(--11.0-1.0*\x)/4.0});
                                        \draw [fill=black] (-3.0,0.0) circle (0.5pt);
                                        \draw[color=black] (-3.3144110641766176,-0.18972966354127668) node {A};
                                        \draw [fill=black] (3.0,2.0) circle (0.5pt);
                                        \draw[color=black] (3.3316539385027943,2.4686963375304933) node {B};
                                        \draw [fill=black] (-1,3) circle (0.5pt);
                                        \draw[color=black] (-1.3,3.4497821236403134) node {C};
                                        \draw[color=black] (-5.5,4.5) node {D};
                                        \draw[color=blue] (-2.5,5.5) node {$-\vv{AB}$};
                                        \draw[color=red] (-2.5,2.5) node {$\vv{AC}$};
                                        \draw[color=red] (0.5,4) node {$\vv{AC}$};
                                        \draw [fill=black] (-12.587254139343607,10.728805698003493) circle (0.5pt);
                                        \draw [fill=black] (-10.688378424292345,9.462888554635983) circle (0.5pt);
                                        %\draw [fill=uuuuuu] (-5.0,4.0) circle (1.5pt);
                                        %\draw[color=uuuuuu] (-4.770215779049251,4.430867909750133) node {$D$};
                                        %\draw[color=black] (-15.815342854930751,6.456335339138149) node {$c$};
                                \end{tikzpicture}
                                \item        \begin{enumerate}
                                \item $\vv{BC}=\vv{BA}+\vv{AC}=-\vv{AB}+\vv{AC}$.                        
                                \item \begin{align*}
                                        \vv{BD}&=\vv{BA}+\vv{AD}\\
                                        &=-\vv{AB}-\vv{AB}+2\vv{AC}\\
                                        &=-2\vv{AB}+2\vv{AC}
                                \end{align*}
                        \end{enumerate}                                
                        \item On déduit des deux égalités vectorielles précédentes que :
                        \begin{align*}
                                \vv{BD}&=-2\vv{AB}+2\vv{AC}\\
                                &=2\left(\underbrace{-\vv{AB}+\vv{AC}}_{=\vv{BC}}\right)\\
                                &=2\vv{BC}
                        \end{align*}
                \end{enumerate}
                
                Les vecteurs $\vv{BC}$ et $\vv{BD}$ sont donc colinéaires car il existe un réel $k$ (ici $k=2)$ tel que $\vv{BD}=k\vv{BC}$.
                
                Les points $B$, $C$ et $D$ sont alignés.
                
                On en déduit même que le point $C$ est le milieu du segment $[BD]$ car $\vv{BD}=2\vv{BC}$.
                
